\section{Discussie}
De alternatieven bestaande software oplossingen zijn niet optimaal onderzocht. Er zijn meer alternatieven die eventueel beter aansluiten bij de wensen dan zijn onderzocht. Er is een selectie gemaakt van verschillende bestaande software mogelijkheden maar er zijn meer mogelijkheden dan de genoemde. Het onderzoek heeft zich vooral gefocust een rapportage tool door middel van een REST API op een bestaande database. Een vervolg onderzoek kan gedaan worden naar alternatieve mogelijkheden bijvoorbeeld een andere vorm van API in een losstaande database die iedere bepaalde periode opnieuw wordt ingeladen met informatie. 

Daarnaast zijn er nog andere mogelijkheden van databases die geschikt zijn voor het rapporteren van data. Graph databases zoals Neo4j zijn meer geschikt om de relaties tussen entiteiten te analyseren. Het is onduidelijk of deze toepassing geschikt is daarom moet hier verder onderzoek naar gedaan worden om dit te bevestigen of uit te sluiten.